【醜唔醜？】奧巴馬：現今的政治領袖毫無羞恥之心

7月18日是南非已故總統曼德拉100歲冥壽，約翰內斯堡在17日舉行「曼德拉2018年度講座」，紀念這位反種族隔離革命家。

今年的講座由美國前總統奧巴馬致辭（法新社圖片），他不點名批評繼任人特朗普。
奧巴馬表示，這是一個怪誕且變幻莫測的時代，強人政治冒起。現今的政治利用恐懼、仇恨，當權者想削弱每個彰顯民主的機構、每項彰顯民主的準則。現今的政治領袖毫無羞恥之心，他們講了一個謊話還不夠，變本加厲講更多。否定事實是民主的對立面，與否定人們應有的權利如出一轍。

奧巴馬在1.4萬名觀眾前，強調曼德拉宣揚的價值觀。他說，人生而平等，必須包容、尊重差異，真理和民主是神聖不可侵犯的，「你可以為自己的傳統感到自豪，而毋須貶低別人的傳統」。奧巴馬並以世界盃冠軍法國隊為多元的例子：「沒有一個隊員看上去像高盧人（Gauls），但他們都是法國人。」（按：不少學者認為，高盧人是法國人的祖先）

侵侵係仆街，但係我剩係見到每日報紙都利用所謂新聞自由現論自由去損害其他人
obm你條撚樣在位咁耐，光環攞曬，政績又無，而家出黎講乜柒？

就係夠無恥先可以鎮住中國北韓歐洲，同埋你班左膠

奧巴馬出賣自己國家人民利益換取權力財富
有咩嗡唔出

死左膠

奧巴馬並以世界盃冠軍法國隊為多元的例子：「沒有一個隊員看上去像高盧人（Gauls），但他們都是法國人。」

講到混種係好事咁
obm自己混種就算啦

奧巴馬

都幾無恥

中國注定滅國

上台之前成日嗌change change change, 做左8年乜都change唔到仲好意思出黎呃錢

一個人賤又點? 肯維護國家利益有資格坐王座
奧巴馬靠放生鄰國/推d本土士兵去死先連任到

即係力架血統侵佔人地國家先岩

死賤種力架，賤種血統係改唔到，仲要污染人地高貴血統

比著30-40年呢條黑鬼對住班大量軍人出身既亞洲政治領袖實比人撚到一棟都冇

最撚叻係你,共和黨都是人渣就好了
8年黎養大中國霸權
養大IS,恐襲叢生
養大北韓

然後是但殺左件拉登就打飛機打足咁耐
真係無人叻得過你條死黑鬼